送中未完 林鄭已經搞緊全面普教中

當大家仲向到嘈緊逃犯條例時，林鄭已經修改緊中文科課程，唔洗聽同講廣東話了。

16/9諮詢期就過啦，之後拿拿聲上立法會一讀二讀三讀搞點。

#廣東話係我母語

16/9終止諮詢的是：

正仆街

推

普佢老味

守護粵語 拒絕送中

屌你全族林鄭月娥

DLLM 無撚病呀

小動作，柒政權少陣都唔得

因為所有人都未停止政權的有效運作嘛...

DIU

唔好意思，阻你少少位

【反送中】【MV版】《覺醒》

創作左呢隻歌曲希望多謝每一位為香港出過力既人，同埋為大家打打氣！

大家818繼續努力。

刪去聆聽及/或說話卷
係為新移民而設
每日150個D要人就佢地講普通話架嘛
唔會去學廣東話 講到都唔正宗
聽又聽唔明 影響佢地成績同向上流的機會

有無template俾我地一齊俾下意見

又想唔聲唔聲咁搞

Dklm

佢真係諗住將香港推向萬劫不復的深淵嗎?

普佢老母

條死八婆唔死都冇用

標題黨？

721 811

香港人真係好忙

仲有掂通識同提升公民教育國民教育基本法教育環境教育，可能我偏激，我覺得係想洗腦，大家除左中文嘅口試同聆聽都一齊討論下其他部分，硬係覺得教育局不安好心

點樣表達意見？

綜合真係on9 我係香港人我都支持

又想重演七一？

推 普你老母教中

邊到有講？

721

同普教中有咩分別 你答我
可以唔洗講廣東話

真係dllm
所有野都迎合班大陸人
香港政府咩事ar 個食相可唔可以唔好咁撚差

屌你老母淋病
以為鬼鬼崇崇香港人就無人知

佢開到會算啦

Diu

要留意番呀 要推

呢啲唔好理啦，五大訴求嘅第五點成功咗乜都迎刃而解。(除非香港人選個元秋出嚟做特首，咁我冇嘢好講)

推!!
唔撚想之後街上D o靚仔全部都支那口音!

推，但有冇講解
扔兩條link，啲人就會盲推

一日都未成功五大訴求，呢啲都應該繼續搞囉

我屌呀唔準搞廣東話呀仆街

仆你個街
比人抖下啦777

Email過去表達意見呀

push

4.1 專責小組歡迎公眾人士就本諮詢文件所述的初步建議及 /或與學校課程未來發展有關事宜，提出看法、意見和建議。專 責小組會在制訂方向性建議時，詳細考慮所有意見和建議，並於 二零一九年年底前向政府提交最後報告。

4.2 請於二零一九年九月十六日(星期一)或之前，以郵寄、 電郵或傳真方式把書面意見交予專責小組秘書處:
郵寄地址:
電 郵 : 傳真號碼:
香港灣仔
皇后大道東 213 號
胡忠大廈 13 樓 1301 室 學校課程檢討專責小組秘書處
taskforce_cur@edb.gov.hk (852) 2573 5299

4.3 遞交意見書時是否提供個人資料，並無硬性規定。就此所 收集的任何個人資料只用於是次公眾諮詢，分析工作完成後便會 銷毀。

雖然都覺得有d標題黨
但呢個同普教中真係有關
唔少普教中去到高中變返廣東話，係因為listening同oral想用返廣東話應考

而家都係可以用普通話考口試
雖然唔合理
但同普教中係另一回事喎

想知係咪講緊另一樣野？？
樓主就咁扔低兩條link
我就有睇一睇個PDF既
但好似唔係好覺眼？
有冇講解

吖條友又真係準時星期四五谷民怨比星期日

lm

林鄭又助攻

呢條仆街死柒婆係要攪死香港先安落。

屌佢老母！！！

有無format可以send去俾意見?

屌你老母

修訂乜唔講
咨詢乜

屌那星，個政府做少少有建設性嘅嘢都唔得

佢冇晒政治能量, 乜撚都搞唔到架喇
不過佢敢搞嘅, 我地都敢搞到佢開唔到會

佢剩係識奉命行事，如同行屍走肉，行政長官的責任是維護香港人的利益，唔係極權治港，唔怪得肥彭話佢好勤力但政治不是太出色

DLLM推爆佢

Push

唔係校本架咩
好多本來普教中文已經停左

yes，有冇人整咗？

屌佢老母睇少陣都唔撚得

做野啦

呢單點拉攏藍絲？

屌你 真係比香港人抖一陣得唔撚得呀
一單未完又有幾單殺過黎

818

wtf

本身已經可以蝗語考㗎喇

佢幾時死啊

點樣唔駛理一單野？就係用另一單野冚過去，轉移焦點 係常用做法。

反正送中失敗
都表態左 就全面奶共

冇撚病啊

推上去好重要

搞到D 小朋友用書面語講野，奇奇怪怪

為下幾代、為香港未來推多幾推上去呀

屌~ 一單接一單
林奠一定要長命百歲, 百病纏身

試著回覆：你滅我語言前我滅你政權！

(突發)政府趁混亂想一鳩收廣東話皮

所以今鋪一定要雙普選達成

依家係街見好多學生用普通話傾計。係咪已經全面普教中？

推呀！dllm

屌佢老母又嚟一單 幾時死

diu......玩夠未

要點做？

Dllm日日搞9我地香港人

屌你老母，林鄭

都cls 呢到你香港呀你老母

等大家仲將視線完全轉移左去點撚班黑警到
冇人將焦點放係政權宜家就俾你睇到後果啦
對準政權唔該
黑警冇權回應五大訴求
但淋病有

廣東話唔搞得!!!!!!
一個地方嘅語言係好好好好重要

屌

我地可以點做

816 攬炒巴集會817 教協遊行；光復紅土818 民陣遊行「止黑暴，制警亂」下午 3 時起步起點：維園終點：遮打道行人專用區不割蓆，不分化，不譴責

好長好難好仔細去睇~
請問成份野邊度講唔洗聽同講廣東話啊?

對準一個唔代表香港人嘅政權
所有嘅濕9野都係呢個政權搞出黎

個政府真係好賤

正解，而家新移民全部都係用普通話考說話聆聽，樓主想用普通話考都可以自己申請。取消說話聆聽同普教中其實冇關係

根本所有野都係林奠搞出黎

我有個朋友係廣州人
佢話廣州其實就黎抹殺左廣東話
個次同佢傾計，佢越講越激動
自己個鄰居3歲講既唔係廣東話，係普通話，覺得好難聽
但無奈佢地課程好多都普通話教
或者大家政治唔同
但守護自己既母語，唔係一種政治立場，絕對唔可以過

中國人講中國話

唔洗過立會?

機場核彈啦屌...

優你老母化

佢搞廣東話我地可以揚埋上廣州
延伸戰線

pushh

posit

守護廣東話

推 有冇懶人包

推推推

Pushhh

唔洗哂好多時間都可以拎高分喎

818第六個訴求：守護廣東話

賣撚完未呀屌你老母

仆街

我屌佢老母

喂，大家係咪錯重點？

取消聽同講唔等於推普教中喎
聆聽卷真心廢

屌佢老母...

屌九佢祖宗十八代😡

寫到手都斷 唔撚識寫on99

佢係咪唔記得2014 因乜事上街

用來screen 走d連廣東話都唔撚識聽同講的大陸閪

反送中2.0

邊段寫普教中 搵唔到

吊. 又黎文化大清洗

聆聽考理解，要改唔係cut走佢，而係改革個內容，要貼近生活。

推
香港人好撚忙

屌你老母林鄭真係死十八代都唔撚夠

都得，但唔可以取消。

Template在此，小弟岩岩寫左

致專責小組成員：

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人堅表強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

祝
工作順利

香港市民

佢到底幾時死

快啲死得唔得

幫手推

推!!!!!

我地可以點樣知詢期反對？

淫賤

呢個要推！！！！

有咩做到

廢有廢ge好，廢先可以唔洗準備去考
我自己個經驗係，如果無左聆聽同oral，我應該肥撚左
公開試距離我已經有d遠，詳細我都唔太記得

政府除左玩廢廢廣東話，其實係咪想玩愚民政策，等下一代唔察覺原來政府講野係有問題同埋唔洗面對詞鋒銳利ge市民同記者？

賣港賣到出面 仲扮喊

屌佢 又搞鳩香港

好撚煩 幾撚時死呀你班官

學校唔教法定語言?
今鋪唔反都唔撚係人

置頂 真係唔俾香港人一日好過

又玩陰招

屌林奠正仆街

send jor

中文卷主要考技巧，不嬲都可以申請用普通話考。

真正目的係
引入非本地教師，實行另類「愛國教育」；再加上將會廢除現有教科書，引入廣州嘅教科書，從教育層面開始「去香港化」。

專責小組歡 迎 公 眾 人 士 就 本 諮 詢 文 件 所 述 的初步建議及／或與學校課程未來發展有關事宜，提出看法、意見和建議。專責小組會在制訂方向性建議時，詳細考慮所有意見和建議，並於二零一九年年底前向政府提交最後報告。

請於二零一九年九月十六日（星期一）或之前，以郵寄、
電郵或傳真方式把書面意見交予專責小組秘書處：
郵寄地址： 香港灣仔皇后大道東 213 號胡忠大廈 13 樓 1301 室
學校課程檢討專責小組秘書處
電郵： taskforce_cur@edb.gov.hk
傳真號碼： (852) 2573 5299

仲有part講大學收生直接錄取計劃，一間中學兩個位直接入U啊！！！！

在現行「校長推薦計劃」維持不變的前提下，建議推出全新的「校長推薦 2.0 直接錄取計劃」。每所本地中學可獲兩個額外推薦名額，讓校長推薦在非學術範疇才能出眾並取得成就的學生修讀大學所建議的指定課程 。

畀晒啲大陸狗入U

老老實實 幼稚園其實有幾細路講普通話

推 dklm！！！

等等先，我睇條link個PDF睇晒都唔見有講普教中嘅? 邊度提到?

推post試著說

818， 追討黑警濫權!!!
818， 正視警黑合作!!!

堆

淋病係咪都要死

撒回

罷課啦屌佢老母！
林奠真係諗住落地獄㗎喎！

Push & 借位 post

（尋失物) 今日13/8 喺機場唔見咗個背囊

其實可唔可以透過呢條搞班藍絲？

因為佢地好多都係講廣東話

有實際利益損失

Cls 日撚日搞9我地

留名跟進

癡鳩線

推呀

開第二條戰線

佢個撚樣自己唔識講人話想我地啲下一代都同佢一樣？收皮啦！廣東話係我母語！

求推求推! 香港人可以同時試下「節奏抗爭」Rhythm Protest!

[推膠招]全民係屋企都可以示威:Noise-Making抗爭法

推
818

香港人到底做錯過乜野？

仆街！實返你個仆街！

其實佢係咪真係傻撚左

林奠中共好撚仆街 都唔俾人抖下

Agger

吓

好心佢唔好全方位奶共奶上腦啦

林奠on99 普乜撚野教中呀

中文說話聆聽就可以唔使理
根本初中歷史已經係洗腦用
普教中因為失敗先無全面教到

煩撚到

屌 香港人真係好忙

正仆街

又玩： 你地通過既喎❗️

你老母臭閪‼️

推呀屌

推la

Pish 呢個好重要

we connect

大家要知！

專責小組喺6月發表咗諮詢文件，建議中學減卷數，cut走聆聽卷同說話卷
文件入面冇提過教學語言嘅問題，不過好耐以前好多學校已經行緊普教中啦(以小學為主)

但如果真係cut走兩份卷，咁考DSE就唔洗聽(考聆聽)同唔洗講(考oral)廣東話
變相少咗好多接觸廣東話嘅機會

無直接講普教中
但矮化廣東話

屌佢老母臭閪！！！！

吊佢老母。又侵害文化 又黎文化大革命

林鄭條撚樣幾時死

幾時死呀？
全香港比佢搞死哂
真係千古罪人

個柒婆個腦仲function到
我以為佢已經short撚左

主仲未肯恩召佢

要mon實

下.........好大獲........

屌你老母，係咪想又移民潮啊林鄭你條賣港賤婦！

香港人講廣東話 聽唔明就返鄉下

無講 但取消廣東話說話同聆聽考試
即係矮化廣東話地位
為將來全面普教中鋪路

林鄭依個賊婆
唔全家死都無撚用

成日係巴士見到班細路用普通話傾計 玩抖音 真係好撚難受

唔想搵呀樓主 第幾點？

屌！ ！

港獨之母林鄭
仲撚癲過689

痴完線未?

取消廣東話說話同聆聽考試
即係矮化廣東話地位
為將來全面普教中鋪路

事實上，香港好多父母俾小朋友讀幼稚園，都專登搵英普班，廣東話自己教。

國語同英語既國際流通性，同廣東話無得比。

樓上有人po 話建議取消通識
都好撚嚴重

屌你老母好撚忙呀

呢個八婆真係搞屎棍

光復香港 時代革命

推啊

推呀！

柒婆比香港人抖下得唔得

推呢個啦 仲嚴重

林奠不得好死

林奠真係嫌命長

屌啦 唔撚要講普通話啊

林鄭仆街到震

廣東話係我母語

佢真係每秒鐘都諗住點賣港求榮

最撚易係依份喎 我自己同身邊啲frd都有星 你弱智？

屌佢老尾...幾時死

但正常黎講 除咗自己申請
DSE中文聆聽同說話都係廣東話
而家取消廣東話說話同聆聽考試
即係矮化廣東話official地位
下一步就係全面普教中
同禁止廣東話

sorry

推呀，一陣又話收集左好多支持意見得幾十人反對。

屌佢老母

林奠落地獄

其實一向都可以用蝗語考聆聽/Oral...... 樓豬過份敏感？

普佢老母臭閪

死仆街

消滅當地文化首先係要消滅左佢地既語言仆街政府

818見

721元朗恐襲第25日
警黑合作, 警署落閘, 999唔通
無人落charge
無警停職

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球.
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內，近距離開槍射擊
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証
6. 警犬在太古站推人落電梯
7. 荃灣攻擊平民
8. 銅鑼灣警察偽裝成示威者, 拘捕時把示威者的門牙撞斷, 在示威者表示投降時還暴力地壓著他的頭部, 增加傷勢

（突發推上熱門）洗頭艇 被捕示威者被送到新屋嶺拘留中心

香港811 back-up 影片 List

一國兩制？只有一國！連廣東話都容不下的變態獨裁政權！

全世界都在說中國話，孔夫子的話，越來越國際化

時時刻刻賣港求榮！

612 721 811

食屎啦林鄭

之前幫小學生補習，問親個個中文字都話唔知廣東話的發音，全面普教中的下場就係第日全香港人用普通話做母語

[red]林奠全家長命百歲、腸穿肚爛百病纏身
不得好死
犯得我香港者 雖遠必誅！[/red]

可以點做

食屎啦

一定要搞大佢

然後衝多次入立法會

真係仆街黎陰陰濕濕

全面取消廣東話說話同聆聽考試
即係矮化廣東話official地位
下一步就係全港普教中
同禁止廣東話

黎丫。有咩一次過推出黎，我地連埋你既管治班底一齊過推倒

條柒婆非常好戰

屌，做個有良心既香港人真難
好撚忙...

推到置頂

邁向新疆 cls

係時候屌柒教育局

你啱 啲支那新移民就會少咗其中一個動機學廣東話

推 and 721 811

推 屌

點俾意見

仆街!

屌我唔想我d仔女用普通話溝通

所以要普選

如果無左用廣東話考的聆聽同說話卷，只考閱讀同寫作的下場就係係考試為本的教育制度下，廣東話俾邊緣化，學校唔會再放資源落去，慢慢啲學生會覺得唔學廣東話都無問題。

納粹獨裁者希特拉有一句名言：「要消滅一個民族，首先瓦解它的文化；要瓦解它的文化，首先先消滅承載它的語言；要消滅這種語言，首先先從他們的學校裡下手。」

推到佢DQ

會抗議。現時先集中處理818。

仆街啦林鄭，屌你老母

剛剛睇完全份，搵唔到喎

推 收皮啦蝗語

欣師肯做嘢未

林鄭仆街啦

林鄭我屌你老母

屌
畀我地唞下得唔得呀

文件話全面取消廣東話說話同聆聽考試
即係矮化廣東話official地位
下一步就係全港普教中
同禁止廣東話

#廣東話係我母語
推

作為幫人補過下習既教畜想講幾句：
1. 先講聆聽綜合，結論係好多老師都覺呢份卷好on9應該要cut走
第一，呢份卷唔係聽完重點再考你講過d咩，
份卷要靠錄音部分得分既比重已經得返20%
仲要題題mc填充就算，根本考唔到d學生聆聽能力，
其餘80%既"綜合"，其實即係"抄"
你抄到幾多就有幾多分
評分標準都已經講明多字唔一定少分，少字肯肯定無分
考核情況已經走曬樣
綜合黎睇，呢份卷已經考既野同原本想考學生聽到幾多廣東話既原意相差太遠
加上考既所謂實用文根本你唔係從事文字工作你係唔會用，根本對學生日後用處唔大，
所以cut佢走係應該

2. 說話，呢個爭議比較大，我自己睇唔應該cut但一定要改變模式
而家說話係得返小組討論，無錯一定有助同訓練學生練習廣東話
但小組討論有好多仆街位，搞到唔可能有效反映個學生既能力
點解咁講呢？
小組，係有五個人，其中有一個玩野，成組陪葬
有年傳聞話有條友係中文口試係咁講英文，
俾你係個組點算？
其他玩野例如壟斷發言、帶錯方向，好多情況個評核老師其實都無辦法幫到考生
所以係要改變個模式，例如加返當年AL既個人即席演講
起碼會真係有效反映到個學生口語水平

最後想同大家講首先要fact check先，教育局個份文件由頭到尾都無話要立即普教中，所以如果真係有出到時再一齊屌鳩佢都未遲

仲有取消通識科啊

爭議範疇包括：
1. 將通識科改為選修科甚至完全取消！！！

2. 校長推薦2.0直接錄取計劃

。
。
。

[再！溫馨提示] 學校課程檢討專責小組諮詢期去到9月16日咋！！！

好，我再睇多次

屌佢老母真係狗閪黎

一定唔可以呀！屌！
屌你老母死全家！林鄭月娥不得好死！！

唉

罷教啦屌

612 721 811
光復香港

要諗下點樣煲大佢
就咁send 信 唔夠 noise 同公眾關注!

搵教協傾傾?

幾時死

普你老母個閪

真。港獨之母

真係好撚忙

立法會都未修好，點上2，3讀

用新香港人取替香港人

816 攬炒集會

dklm

快啲諗口號818嗌

佢一直做咁多仆街嘢係咪為咁搞死香港，然後博北京歡心然後再繼續做多幾年？

同意

師兄
真心搵唔到話普教/取消廣東話之類既野。

8/18 要小心有鬼殺狗

推咗先

哇

撒回!

dllm

721
811

咁應該要屌鳩佢地cut通識啦

佢為左贏薯片應該同中共承諾左會做好撚多野
佢而家唔做好哂好快會被病死

咁搞落去唔真正停止個政府運作嘅話只會沒完沒了㗎咋喎

推

[反思] 和理非同勇武都入一入黎

唔好跟車太貼, 成份文件真係搵唔到話全面普教中wor

使唔使寫埋林奠賣港落份pdf度？
你整合拓展能力係咪差成咁

認真 立法會開返要再衝過
唔可以俾佢亂過

大家要認真睇清楚份文件， 再sum up哂d重點！！！

集恩廣益後，再send email 去反映意見

重點有：
1. 取消listening, oral
2. 取消通識
3. 校長推薦2.0

仲有咩？？？

陰濕閪

推！

仲有通識科呀

邊到有講彭彭對佢既評價

毒婦！

影響學習 普通話應該放在課外活動 廣東話加英文已經足夠

有冇人quote 到佢份pdf講普教中既實際字眼？

大家可以了解下韓國光州事件。

一齊比意見，反佢老母

推啊DKLM

612 721 811

邊到佢話事呀
全部都係支那落柯打

無仲好過有

幾十個回覆話份文件無講cut廣東話/普教中
其實香港語文教育係咪真係咁差

我中文差
睇唔到有普教中/取消廣東話之類既字眼喎

說話同聆聽

守住香港

今日廣州 明天香港

一日一信
taskforce_cur@edb.gov.hk

完全係惡魔

普你老母

p

咁我哋可以做啲咩

本身推普教中 遲下listening reading都無埋 學生接觸廣東話機會越黎越少

即係我地要阻止佢cut 聆聽同說話，推廣廣東話聽說，因為冇考試就冇廣東話存在價值，反而普通話科要讀要考試就必須要讀。普教中係潛藏黑手。明白了，thx

屌 推！
捍衛廣東話！

其實佢係咪真係英國奸細嚟架。。。
攪到咁大單，都仲要挑埋d 舊野出嚟一齊玩？

佢唔會真係蠢到以為咁就可以轉換目標呀。。。

兩單炒埋出黎玩，多埋批原本唔理的中產家長出嚟

又再一次we connect

推爆佢

有冇懶人包template一齊email 炸佢

612 621 811 818

嚟啦，啲假和理非繼續吹818阻人勇武啦，睇吓邊個死先

真香港人在2019年6月開始的大時代付出了大量傷痛、血汗和生命代價，令自由世界的人民領略到真香港人對抗中共港共的不公義的無比勇敢與極高智慧，全世界都肯定真香港人是最偉大的民族之一。中共的卑劣手段及與民為敵惡魔本性令真香港人更堅定雙普選及民族自決才是未來的出路。

因此我們應該進入下一波時代革命：在經濟上趕走親共財團與用貪腐養大的中聯辦（至少要他們減血九成），這些官商勾結財團是會牢牢掌握佢地嘅不公義制度，為了利益佢地會壞事做盡。

我們應該建立抗共經濟，區別於親共財團，我們要通過與歐美的聯繫說服歐美（包括香港人權法等等方式）制裁香港的親共財團的出口及其他經濟活動，同時保持讓真香港人的抗共經濟保持免稅、免制裁優惠。

我們絕對可以在這個全球經濟轉型時創造奇蹟，理由如下：

1.香港人的經濟活力、專業精神、全球網絡非常適合industry 4.0及因中美貿易戰需重建的供應鏈，我們可以建立flexible workshop新經濟模式製造靈活的訂單；

2. 香港在90年代有大量的工業技術人才，我們可以利用網絡聯繫重啟他們的技術talent (例如在連登中發表「職得做xxx的入黎」，我們可以製造出比淘寶優質的產品，真香港人現正開始大量參與使用及研發人工智能可以擴展我們的生產能力千倍或萬倍，因此我們可以製造出與淘寶一樣versatile 豐富多彩的產品系列 ；

3. 有足夠的香港及海外資金願意投資香港的抗共經濟，尤其是建立的人網絡為產品增值，industry 4.0的產品可以由全球供應鏈合作而成，真香港人正是適合在其中扮演agents；

4. 抗共經濟可以在香港本土迅速成長，我們可以借助文宣的經驗說服香港人大量購買使用抗共經濟的產品；

5.可以考慮用非牟利捐款形式開始智囊及商會，團結越多人越成功，協調logistics 也是真香港人能夠做得最好的。商會也要分辨是否有親中商人混入真香港人經濟圈；

6.真香港人投入新經濟一定會得到全世界的支持，因為industry 4.0正是需要真香港人的特質作為領頭羊，而不是中共貪腐結構下的工業人。不可否認，中國的industry 4.0是相當領先，但他們搞的并非歐美期望的將部分workshop留在歐美(global players,regional segmentation)，真香港人就可以做得到 ;

7. 要達到經濟獨立并最終令中共給予真香港人雙普選，我們仍然要間中用抗爭用選票打低親中建制，但請真香港人be water，盡量不要流血或被捕。

本人上述建議只是拋磚引玉，請更多專家們為抗共自主經濟出謀劃策。

光復香港時代革命

俾香港人抖下得唔得呀死柒婆

wtfff

推1

收到哂

屌你老母好撚攰呀

（哩一個幾月我珍惜不論義士或者黑驚或者市民都係通街大吖屌你老母嘅情形 可能以後無機會了）

唉！屌你老母林奠！
俾我地抖下屌你！

唔係齋反對咁簡單,

而家知道左,
應該要搵D 教育界, 17/8 既教育界遊行既舉牌整文宣等佢地知道,同諗點俾意見,點反擊

等佢地俾意見同俾多D MEDIA 訪問,等全港家長知道,
當然DISCUSS 同BK 都要SPREAD 埋啦.

請幫手聯絡文宣同17教師遊行同佢地講呢件事睇法

屌條八婆真係好撚煩

屌你老母又逼我上街

推呀屌你老母

屌那星 香港人真係好忙

仲有施政報告諮詢緊
係咪應該開條鍵盤戰線表達咗意見先
日後再抗爭先有合理性

推上國際

話全份文件無「普教中」三隻字就可以唔理的可以睇睇

op嗰份諮詢文件係課程檢討專責小組嘅 入面除咗話要減少中英文科卷數仲有話要取消通識科為必修科、校長推薦2.0計劃

但主要中文科課程例如認讀簡化字、普教中其實係課程發展處嘅

所以要send去2份email?

其實佢算唔算助攻緊香港人
有啲野本身唔記得 依加可以拎出黎做武器

條友到底係智障定點？呢個風頭火勢推舊咁既野出黎

我屌 push啊

做咩成日都搏屌 上一單都未拆掂又搞多單

應該咁講 呢份課程小組嘅諮詢文件suggest簡化中英文考試卷數 確係無提普教中嗰啲 但其實都係想配合普教中

因為課程發展處（中國語文）嗰邊個指引話要推動校本普教中、要學生撑握普通話同認讀簡化字嘅能力

推上去。廣東話喺廣東省都死咗一半，香港都玩完就可以88

玩完

fuck

可以建議8.17教師遊行嗰日提埋呢個issue?

我屌啊推

推 唔撚想聽到口普通話

推俾懶人睇

教哋警察先喇

屌你老母閪啦

垃圾政府

屌！終於有人見到！！！

1. 將通識科改為選修科甚至完全取消！！！

2. 校長推薦2.0直接錄取計劃（讓校長推薦在非學術範疇才能出眾並取得成就的學生修讀大學所建議的指定課程（例如設計、體育、音樂）... 專責小組建議可「直接錄取」該生，無須等待文憑試成績公布。）

3. 提早在小學階段開展生涯規劃教育是否必須和適切

4. （範疇以外）建議在教學上增加中華文化元素。

[再！溫馨提示] 學校課程檢討專責小組諮詢期去到9月16日咋！！！

呢個林鄭月娥真係呢 老嚟肯撚定全身cancer死唔去個隻 未見過咁撚仆街嘅閪人 屌你老母死全家啦

咁講，簡化中文考試其實係去返以前會考模式，某程度上係反而幫左學生。幫佢地補過習就知而家中文科搞到不知所謂，又冇方向又難讀又難預備。

反而真係要認真針對通識，土共係極想取消呢科，如果呢科唔再係必修科咁就真係bye bye。所以我地反而要target呢樣。

至於普教中呀，簡體字呀，就唔太關呢份野事

差佬：我哋只講中文和英文

你肯定佢係改內容？貼近香港生活定大陸生活？

悍衛廣東話

Cls嚴重挑戰香港人底線

可以點樣幫手？

係咪嫌民怨未夠 屌你老母

以前會考中文都有說話同聆聽喎

都唔知寄左會唔會扮收唔到

但都要照做

文宣一流

中共出招消滅粵語，新殭集中營翻版

agger

留名

咁會考仲考緊26課範文個時係冇聆聽同說話卷

DLLM死淋病

真係要阻止，朝中有人話政府會強過(可以唔信)，大家都心知肚明，中文卷俾人話壓力大從來就唔係說話聆聽，改黎係為遷就咩人？

點樣先可以幫到手呀⋯⋯
屌你老母政府煩唔撚煩呀 係要人出黎屌既

以前會考中文都有說話（個人短講+小組）同聆聽，簡化兩個字太籠統

不過通識同樣要關注

屌香港人真係好撚忙

721!!

要點反對？

[緊急分析]法！不！責！眾！

嘩屌 小學要學文言文

屌！該做唔做，柒娥幾時死！

呢part係教育局課程發展處 (中國語文教育) 嗰邊㗎
ccdoc@edb.gov.hk
但係2016㗎！！！
所以而家重點唔係搞普教中而係配合！！！！仲有取消通識科啊

重點係咁！仲有取消通識科！推！

send既時候最好自己改少少，好似有AO講同樣內容大量send都係當一份意見計

邊一頁？我方便去同人對戰

Pish

屌 正臭閪

777你去死啦屌你老母

大家睇清楚份文件先！！！OP mislead咗大家少少...

[再！溫馨提示] 學校課程檢討專責小組諮詢期去到9月16日咋！！！

由小處到大局，至絕處到出路，香港人的宿命，邁進勝利之道。

致專責小組成員：

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人堅表強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

祝
工作順利

香港市民

致專責小組成員：

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人堅表強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

祝
工作順利

香港市民

大家一齊寫

做野呀！

應該要啦巴打

又要反了

To: taskforce_cur@edb.gov.hk

致專責小組成員：

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人堅表強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

祝
工作順利

香港市民

嗰時有普教中未？

I mean 大約係90年代至2000年代初，仲考緊26個範本文章嘅時候呀。後來個人短講同聆聽係玩死班考生架，因為都唔知點prepare；再後來連範本文章都取消埋，直情係天下大亂。唔係點解中文叫「死亡科目」？

通識而家真係好撚危險，保呢科要緊。

屌 唔好再搞9我地啦好嘛

有關全民救粵語嘅範本

要

屌。。。。

推上去

屌你老母臭化閪，

林鄭月娥你俾我休息下，

得 唔 得 啊， 屌！

你條臭閪樣，

無廣東話，

我點樣屌你屌到咁到位！

連登template
To:taskforce_cur@edb.gov.hk

致專責小組成員：

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人堅表強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

祝
工作順利

香港市民

佢隨咗賣港重識做乜?

email?

屌你老母俾香港人抖一秒都唔得

推啊 PK政府

大家可以就改改d內容
否則應該會當廢mail直接無視

有朋友係中文老師，表示呢單野唔關廣東話事

以下轉述佢嘅說話：

行外人
考少兩份廢卷呀，對師生都好
呢個前線老師要求左10年起碼
德政黎，別為反而反
考少oral 同practical skills
呢兩份卷又要操，又唔太辨析到同學水平高低，一早要斬
等於你以前考會考都係考閱讀同作文

基本上你問任何行內人都知，但而家傳到政府要殺廣東話咁
好反智

屌
香港人真係好忙

見到香港d小學生平時已經用普通話講野， 好心噏，廣東話係咪玩完了

屌哂佢全家都唔撚夠

推 811

再開post
Post埋template

屌推到上天花板啊

我都行內人
有好多雙非學生淨講普通話
唯一一個唔比佢地老豆老母投訴
而又可以叫佢仔女學廣東話既原因
就係我地教說話考試技巧係教廣東話

連廣東話說話考試都無埋
佢地根本唔會學

著晒魔

請於二零一九年九月十六日（星期一）或之前，以郵寄、電郵或傳真方式把書面意見交予專責小組秘書處：

郵寄地址： 香港灣仔
皇后大道東 213 號
胡忠大廈 13 樓 1301 室
學校課程檢討專責小組秘書處

電郵： taskforce_cur@edb.gov.hk

傳真號碼： (852) 2573 5299

致專責小組成員：

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

祝
工作順利

1705 #政府跨部門記招

陳茂波發言於記招發言。他預計本港未來經濟會繼續疲弱，社會示威事件會令經濟更加下滑。

以下為他提出的「撐企業，保就業，舒民困」措施要點：
－不同中小企可豁免數十類政府收費；
－批發市場租用地獲減租；
－向微小企業或新企業提供九成信貸擔保；
－優化中小企融資計劃；
－擴寬資助範圍；
－推展小型工程資助及計劃；
－僱員特別津貼及培訓計劃；
－薪俸稅及利得稅調升退稅金額；
－＄2500中小學生津貼；
－基層人士公屋免收一個月租金；
－基層人士公屋減收電費；
－N無人士生活津貼

#RTHK

你條冚家剷真係好撚陰毒

我真係屌佢老母

可以揀普通話卷？

焦土之母見示威者開始謝皮，幫手加加油

屌你啊

無限loop 612

屌佢老母條臭西幾時死

食屎。。。

林奠

burn

【8個抗爭有用APP】斷網絡救命用！

家長們
你的孩子 不准 講廣東話了

食撚屎

巴打！借咗你份嘢嚟抄！同加咗少少嘢！

學校課程檢討專責小組鈞鑒：

回應學校課程檢討專責小組公眾諮詢文件

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出之建議，本人致此函以表意見：

1. 文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人堅表強烈反對，原因如下：

i. 掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

ii. 掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

iii. 以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

2. 本人不認同把通識教育科由核心科目改為選修科目，甚至除消該科目，原因如下：

i. 文件提出教育局及學校重視及正推動學生全人發展、價值觀教育，這正與通識科的課程宗旨相符。教育局概述通識科旨在幫助學生加深對自身、社會、國家、人文世界和物質環境的理解、從不同情境中（例如文化、社會、經濟、政治和科技）經常出現的當代議題作多角度思考、 成為獨立思考者，適應個人和社會環境不斷轉變的情況而建構知識、培養與終身學習有關的能力，包括批判性思考、創造力、解決問題、溝通能力和運用資訊科技能力、在多元社會中欣賞和尊重不同的文化和觀點，並學習處理相互衝突的價值觀、建立正面的價值觀和積極的人生態度，使他們成為對社會、國家和世界有識見和負責任的公民 (retrieved from )。如此，為何需要除消該科？

ii. 要解決學生未能有足夠空間鑽研其他科目、發展個人專長和興趣，原因除了課程工作量大，更是制度問題。社會上充斥金錢導向的觀念、「知識改變命運」的風氣，學業成績與未來經濟地位普遍掛勾，此academic determinism正在壓迫莘莘學子。而教育局卻沒有任何介入及支援。

iii. 此外，期望 貴組甚至部門制定及實施政策時能以學生及教育工作者之利益作依歸，而非出於任何政治考慮。

3. 「校長推薦2.0直接錄取計劃」通過非聯招途徑試行，本人亦予以反對態度，原因如下：

i. 公允問題。如何監察及確保當中沒有涉及任何利益輸送？

綜合以上之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

敬祝
道安
香港市民 敬上
二0一九年八月十五日

Push 林鄭究竟幾時死

抄抄寫寫整左篇野，唔知有無用，希望幫到手/有人改下

致學校課程檢討專責小組秘書處成員：

本人為香港市民，有關 貴組於6月28日文件, 本人強烈反對以下項目:

一，刪去文憑試廣東話聆聽及說話考卷.

根據統計處公布，2019年年中人口臨時數字是752萬四千一百人，當中增長的人口超過九成來自移民，因此廢除說話考卷會令新來者不能融入本地環境, 失去於香港生存的基本能力。 人與人之間的溝通表達，用說話是最直接的。說話卷核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。連語言能力都失去的話, 新來者就難以於社會立足生存。例如, 一個只會說國語的中學生是難以和全班都說本地官方語言(廣東話)的中學生去溝通, 當溝通不能就會引起被排斥的情況, 因此新來者應藉訓練說話卷的機會, 學習融入香港的生活。

以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

二，有關通識教育科的「獨立專題探究」應否成為選修部分或完全取消.
2019 DSE 狀元指出「通識科正正會將其他科目所忽略的香港政治、環境，以及社會等議題一一教授，形容是「有必要知道的事情」，能為日後投身社會作好準備。」

通識教育科旨在增加學生獨立思考及將不同知識融會貫通的能力, 加強對社會時事的認知。學生能在分析各方意見後, 經過個人認知作出獨立並屬於自己的判斷, 他們亦可以更了解自身意見在社會上所屬的角色及位置, 從而啟發生而為人應該做的事。例如了解和自己對立人士立場的原因, 他們能更設身處地為他人著想或者據理力爭地堅持自己的立場。

有關2.16第6點, 這些都是逃避責任的說法, 教材有問題應該要咨詢市民的意見並改進改材,而不是取消相關科目。有意見指，通識教育科的課程內容籠統，概念模糊，因些未來應加強課程上的設計, 令學習材料的質素和真確性能得以保證。 亦有意見認為通識教育科未能為學生提供足夠的知識基礎作有意義討論，致令科目變成單純複述時事的平台, 教材應提供多元化的大方向去引導學生吸收時事資訊, 鞏固學生對社會認知的基礎。此外，就該科的校本評核「獨立專題探究 12 」而言， 部分教師和學生反映進行探究相當費時費力， 所付 出 的與該部分在文憑試所佔的比重並不相 稱, 承上文, 學生之所以感到費時費力是因為對社會的認知不足, 因此應多加引導學生吸收時事資訊 。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

祝
工作順利

香港市民

其實人與人之間嘅溝通好著重聽同講
唔考嘅話點提升社會未來棟樑嘅溝通能力？

正經post冇人推！？
Set deadline再升級係大多手足嘅共識 大家一齊去公投同討下啦 要過5,000正評 民間記者會應該要反映到抗爭者主流意見同策略
冇網絡大軍同P牌不能好評 要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）

光復香港，時代革命

屌佢老母臭閪

請問哪一頁有提供普教中？我閲讀能力弱，請指教！謝謝🙏

到時搞多次包圍立法會

手足自發落區文宣 連儂牆當活動通知

唔成立喎，呢兩卷有普通話版

就係話俾所有香港人聽, 一日香港仲係共狗統治緊, 一日呢個政府既所有政策都只會繼續賣港求榮

撈開補習，你會發現近年全部示範卷都係簡體字，唔止簡體字，用字都係大陸用字
19年作文卷直接抄大陸中考
如果連聆聽綜合兩份卷都冇埋
dse可以同高考無縫接軌

屌林鄭同佢老母，用眾人視線黎轉移做埋呢啲陰質野，你咁勁啊，記者會就用普通話答問題啊錄音機

其實dse一早可以選擇普通話考

721 811
818

邊個位講？
Too long cannot read

Template在此，標題請自行撰寫

致專責小組成員：

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人堅表強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

此致

香港市民

你話個政權喺咪煩閪，搞咁撚多嘢

已send email，幫手呀！

612
721
811
光復香港
時代革命
五大訴求
缺一不可
香港警察
以眼還眼

林鄭dllm

仲有洗腦教育
佢稱呼呢d叫價值觀教育
由於網上資訊泛濫wor

其實唔指滅粵 佢重讀寫 輕聽說 係想減弱年輕一代溝通能力同表達能力 容易思想控制

反對

還我廣東話

其實香港以前中文都係冇考說話同聆聽，我估佢地用意主要係想方便大陸人嚟香港考dse, 同埋減低你地班香港人嘅思考力同表達能力

屌呀 普乜撚野呀
廣東話係我母語黎架
On9林奠

好撚仆街

攬炒之母 林鄭月娥

連登仔完全on9，呢單野完全同普教中冇關。

推
柒婆搏大霧又陰9香港人

pish
推爆佢老母！！！！！

【連登沒有告訴你的事】8 1 2 入 機 場 真 正 成 功 原 因 + 行 動 建 議

推呀
612、721、805、811

816 818

條7婆係咪咁想加多一兩個訴求落五大訴求

屌你個臭西

宜家都貼地，有乜所謂

到時9月就會一堆人衝出黎話要取消埋通識

救命，小動作不斷！

嗰柒頭唔撚識做人
你話一直奶共但做其他有建設性嘅野塞住港豬把口咪過到骨
條柒頭好勝唔認輸嘅性格搞撚到香港幾大鑊 害撚死左幾多人 自私自利冚家產

吊佢老母 用母語教學已經害撚死人
仲想用普通話

呢個女人真係賤人終極

818， 追討黑警濫權!!!
818， 正視警黑合作!!!

廣州⋯
廣州而家個情況好似係大量外省人入侵
普通話遍地開花
入到餐廳一黎就普通話先
意識到你識廣東話先會講廣東話

唔好意思容我叉開小小黎講：

話說有個朋友一一山東人
大家講開新疆問題好嚴重

(我直接將佢段野copy上黎)
山東朋友：不会吧！那边的政策很好，
我可以去当大学老师，工资高
分住房等等等等。(大概似送房子送車咁)

用呢種手法分淡本地人的確係羅湖橋以北既手法

我就即刻同(港人)朋友講單咁既野
因為佢家姐有係大學到做

港人朋友：係呀，都有一段時間喇
聽家姐講而家好多內地人係香港讀完大學
去廣州發展馬上送廿萬

拿！以上都係聽返黎
真係唔好意思三姑六婆都出埋黎

分享返我既震驚

屌你

屌爆林鄭全族加佢祖宗十八代

721 811 817教協遊行 818民陣遊行

焦土之母
每次見到你哋把火開始熄就撥行扇

柒婆知柒咗 諗住推其他嚟補鑊
啋佢都有味

冇一樣策唔係賣港

哇 屌佢

LCK明愛下面間中學
見親都係普通話傾計

好多年咯

偽政府倒台
趕走死中囯人

死北9

痴線架，真係不斷想逼死香港人

啱呀，乜撚嘢摩托車，公車，計程車，戲票，聽撚到都收

一條又一條垃圾條例等住通過

推
唔可以讓下一代香港人以普通話為第一語言

屋企住中環，想去818維園集會，但冇錢搭車

仆街政府

推上去
林鄭正仆街

仆你個777

香港人好撚忙呀

有無人留意到
佢想取消埋通識科呀！！！！

咁，我地有乜可以做？

推呀！！！！！！

請不要說推，說
721 85 811
聽日拎錢+遮打集會
818我會上街

林奠你個仆街比香港人抖下得唔得啊

咁大個理由比中小學生罷課呀？

屌你老母垃圾林鄭你幾時死

推呀屌！！
簡直係想香港教育水平大大倒退，方便大陸學生黎

屌你老母林鄭月娥幾時死

成撚日借啲意，當人唔多覺

PISH

一齊email 爆佢信箱

推 屌你老母 香港人好撚唔得閒

借個靚位

【緊急號召】教協遊行 呼籲老師支持罷課

721 811
有冇人知柏林仔同香蕉糖旅行去到邊呀？

推
香港人真係無時間休息

dllm

21/7 11/8

而家就係和理非同冷靜既時候
拖落去中共必輸
所以佢一定會做好多手段激化沖突
大家小心!!

仆街淋病，做左甘久冇件好事

學校課程檢討專責小組 成員名單
主席 陳黃麗娟博士

監警會啲人黎
前聖保羅男女校長

屌 咁好大機會過硬

816 818

年輕人成功爭取XXX

share 畀屋企嘅廢老啦！！
P牌推唔到啊幫幫手
【文宣】畀廢老睇

守護廣東話...... 要滅一個文化就要滅它的語言！

屌你老味林奠
又黎多一單
玉石俱焚！

我愛廣東話

同問

我屌 俾人唞陣都唔得架喎

818 818 818

如果以中國人來說，即係當全廣州廣東d人死架

屌佢老母，究竟為乜奶共奶到咁。送中衰左咁快又黎一單，真係多謝哂佢又成功激起民憤

真

推!!!!

食屎啦。想消滅我們語言!!!

我覺得訓練到判斷能力同處理大量資料能力
幾唔錯

612

香港人真係好唔得閒

應該係樓主所講嘅內容

至於中國語文 科，可以探索公開考試的
聆聽和／或說話部分，以及校本評核的實施是否可
以修訂或減少以創造空間。

其實冇考慮空間, 說話同聆聽先係最主要嘅溝通橋樑
踏入社會應該都係聽同講比較多
說話討論,聆聽理解係一定需要

另外我覺得有其他地方都需要去注意
佢有提及價值觀教育
7個價值觀其中有包括 國民身份認同
會唔會係國教回歸?
仲有一個叫 提早生涯規劃教育
提早係小學開始就有生涯規劃
會唔會太過早?

保衛香港 你我有責

其實好on9，依家都成家小學生普通話，過多廿年先慢慢推根本唔會有阻力，急成咁都唔知為乜

官迫民反

支持巴打
即管拎去

（圖一）雖然佢第一個細點係講「取消通識科」，但留意返佢成個 (ii) 應該係公眾曾經對通識提出過嘅意見，並非專責小組嘅建議。所以睇埋最尾嗰點，佢都有講「維持現狀」。

（圖二）呢度先係專責小組嘅建議，重點有：精簡通識課程範圍、建議容許學校 / 學生不進行獨立專題研究。

希望無理解錯，如有請指正。

Ps. 聆聽同說話就一定無得傾。

見到

有前線中文老師用學術角度反擊課程改革
大家要支持下！

關於學校課程檢討專責小組諮詢文件內對中國語文科的改革建議

可唔可以cap埋份報告邊度講要推普教中
非五毛，想更有說服力

真心，睇下前線老師分析點解說、聽兩卷好重要！

//
（筆者按：學校課程檢討專責小組於六月底就中文科改革發表諮詢文件，本文為從中文教師角度回應諮詢文件的建議，純從教學角度出發，不含政治考慮。內容只求反映中文教學的概況，未能深入作論，萬望見諒。各位中文科同工請於 9 月 16 日前將相關意見，電郵至taskforce_cur@edb.gov.hk，向專責小組反映意見。）

敬啟者：

關於學校課程檢討專責小組諮詢文件內對中國語文科的改革建議

貴組在6月28日發表的檢討中小學課程諮詢文件中，就中學課程提出多項改革措施，當中建議中國語文科減少考核卷數，刪去聆聽及/或說話卷，指能減輕學生課業負擔，以騰出課時學習中國文學和中華文化，或進行其他方面的學習。本人通讀整份諮詢文件後，認為相關建議實有商榷餘地，皆因未能顧及當今的教學趨勢和學習需要，作為前線中文科教師，本人將從五個角度分析當中弊處，盼 貴組可以重新思考當中利弊，共同為莘莘學子建立美好將來。

一、課程宗旨

自 1994 年香港中國語文及文化科課程設考起，考試評估模式雖然歷經多番變革，但是一直保留聆聽理解及說話能力兩卷，從未刪去，此因其價值一直深受語文教師和社會人士所深悉，更是中國語文課程中的重點教學範疇。

在課程發展議會於 2017 年頒布的《中國語文教育學習領域課程指引（小一至中六）》(下稱《課程指引》」)中，便列明閱讀、寫作、聆聽、說話等九個學習範疇，以作為中國語文教學的目標，故聆聽及說話兩種能力仍為語文教師的教學重點。現今香港中學文憑考試，便是由閱讀、寫作、綜合、說話四卷組成，正是以多元多向方式評估學生的語文能力，期望能對學生的語文素養作完整考核。課程宗旨一直亦是朝著這方向發展，祈使學生不同的語文能力齊頭並進，務求把知識融會貫通，而非割裂地學習。

然而，若 貴組貿然刪去聆聽及/或說話卷，難免釋出錯誤信息，令莘莘學子及廣大市民誤以為相關能力再非學習重點。同時，在 2017 年的《課程指引》中「發展重點建議」一項，仍明確表明「中四及以上：側重培養學生綜合運用讀寫聽說能力及發展多元化語文能力」，明顯仍視聆聽及說話能力為教學重點，如今 貴組作出相關建議實有朝令夕改之嫌，令師生無所適從，更混淆公眾人士對中國語文教學的認知。

二、公開考試的「倒流效應」

早在1982年發表的《香港教育透視：國際顧問團報告書》中便指出，考試「支配(著)學生在課室裏的學習方式及內容」，香港學生的學習文化歷年來均是考試主導，視考試評估作為學習重點，縱然非理想的學習心態，卻是教學的現實需求。

考試評估本為課程的一部分，更是改善教學和學習的重要因素。考評制度影響教學方法和學生學習取向，作為教育工作者，我們更應善於利用公開考試的「倒流效應」（Washback effect），令學生正視相關能力的重要，使評估成為主導學習的因素。同時，通過有系統的評估，有效確立學習目標，對教學能產生正面的倒流效應，加強教學效能。故此，教育工作者在設計課程時，多引入公開考試內容，使評估回饋教學，令教學隨考評制度而調適，切合高中課程的教學需要。

在《諮詢文件》中，竟言：「中文既為大部分學生的母語，有必要檢視現行公開考試評核聆聽和說話能力的作用。」此為忽略了聆聽和說話能力考核的重要性，此與坊間所指平素生活即多運用說聽能力，不必另設試卷的意見相仿。然而，說聽能力的考核並非平素聊天交談的水平，學者在《香港中國語文課程新路向：學習與評估》一書早有論及：

「學生平日固然以口語與朋友、親人甚或媒體作大量的閒聊，然而，就不同的指定嚴肅課題內容，以認真的態度，有效地以口語方式發表個人意見、與人交流，卻不是不學而能的能力。」

聆聽理解和說話能力的考核，本是要求學生對課題作深入和嚴肅的理解和發表，是語文能力的輸入和輸出的重要過程。故語文教師本可善用「倒流效應」，讓學生學習使用適切的語言交流意見，使他們正視說聽能力的重要，並以嚴謹的態度對待，而非流於閒聊的水平。如若貿然取消兩卷，學生會否減少掌握運用適切語言表達意見的機會，實可從中推知。再者，如指擔心較內向考生未必在小組討論中盡顯所長，大可依高級程度考試的模式，改為考核個人短講，而非一刀切取消兩卷，此實無助解決問題。

三、考試模式的公平性

有指刪去說話卷，或將說話卷納入校本評核部分，全因說話卷題目有難易之分，會因應學生抽到題目的不同而形成不公平的現象，如若因此修改考試模式，實屬矯枉過正。

首先，現今口語考試題目全以隨機模式分發，已是從制度上使考生獲得題目的機會均等，確保其公平性。同時，本人深信考試及評核局的同工在擬題過程中，早已因應題目的深淺程度差異作調整，此實屬於語文範疇的專業判斷，本即不用從改變考試制度上解決。

再者，如今說話卷採用雙評卷員制，分數由兩位專業的中文老師評定，如兩者差異較大，再交第三者評定，以確保公開考試的客觀性。如將說話卷改為校本評核，分數則將由校內老師評定，各校的相關評分標準難以統一，題目的差異亦將更大。本人並非質疑同工的專業判斷，但如此修改，則將在制度上大大削減評分的客觀性，使公眾人士更易對考試制度作出質疑。再者，校本評核分數從來皆與考生所屬學校公開成績掛勾，教師呈交分數後，再由考評局作統一調整。若取消說、聽兩卷，或改為校本評核，恐會抹殺個別考生的努力，亦難以在制度上提高中國語文科的客觀性。

四、教師的工作負擔

如若將說、聽兩卷改為校本評核，無疑是使中文教師的工作負擔百上加斤。如今文憑試中已有校本評核部分，規定要教授兩個選修單元，每個單元均設進展性評估和總結性評估，並需要完成閱讀活動。教師除了需要教學預備外，更動輒要批改數百份校本評核練習，並處理日漸繁重的行政工作。如再將兩卷轉為校本評核，同工實在不勝負荷，如何可以確保教學質素？

過去數年，不少同工在考評局的會議上均表示應該減少校本評核份量，甚或取消校本評核，但考評局卻置若罔聞。校本評核，本意雖替學生作進展性評估，但此舉在無形中也將考評局的工作轉嫁到同工身上，如再加重校本評核部分，對一眾中文教育界同工來說又是否恰當？

五、學生的未來需要

近年教育界常談「終身學習」、「學會學習」，就是為了讓學生掌握能力，而非單純掌握書本上的知識，以讓他們可以適應瞬息千變的社會。學生終有步出校園的一天，他們或許不再升學，或甚少動筆寫作，但聆聽和說話能力卻是生活中必不可少的能力。

作為中文教師，我們可以做的就是確保他們具有一定語言能力，正如《課程指引》所言：「語文運用是建構知識必須具備的能力。中國語文科為學生學習各門學問打好語文基礎，使他們學會學習，具備終身學習的能力。」聽、說、讀、寫本為主要學習語文能力的指標，在二十一世紀，即時互動的溝通與準確的聆聽同樣重要，我們可以做的就是在他們短暫的中學生涯中裝備他們，去迎接未來的挑戰。

綜上所述，方案既非完美，亦不可接受，實應改善。本人盼望 貴組可就相關修訂建議重新思考，以期訂立一個真正符合香港學生、教師及公眾人士期望的改革方案。

此致
學校課程檢討專責小組

中學中國語文科教師

二零一九年八月十六日

我好想死 我普通話最差
好好地想讀law 因為變普通話
我再都追唔到夢...中文U都似
林鄭 你放過我地中學生啦好嘛...

816遮打見
817紅磡見
818維園見

817 紅磡
818 維園

好狗

要消滅一個種族 就先要消滅佢嘅文化

'If not us, WHO?
If not now, WHEN?'

RIGHT THE WRONG, FREE HONG KONG

817宋皇臺
818維園

試問誰還未發聲
都捨我其誰衛我城
天生有權還有心可作主
誰要認命噤聲

捍衛廣東話 捍衛身分認同意識形態

推....